認為日本疫情比中國嚴重 台大籲盡速開放中生入境

台大表示，政府日前陸續開放19個「中低感染風險」的境外學生申請返台，卻遲遲未開放中生入境，呼籲政府儘速開放中生返台。

台大指出，過去14天的新增確診案例（根據WHO Situation Reports），日本約為5100名，新加坡超過2900名，澳洲亦近3000名，但這3個國家都被列入「中低感染風險」地區；在此同時，中國（含港澳）確診人數僅630餘名，遠低於前述地區，但是中生卻被排除在返台就學之外。

台大也提出，根據《中央社》報導，中央流行疫情指揮中心對於境外生開放地區並無意見，只要求學生入境都能遵守14天居家建議，所以從感染風險與防疫要求2方面來看，都沒有繼續禁止中生返台的必要。

台大表示，學校關心所有學生的學習、就業以及未來前途，因此呼籲政府亦以學生的學業與前途為念，能比照中低感染風險地區的學生返台條件，儘速開放中生回台就學，讓他們得以完成學業。若能開放，宜快不宜遲，以便學生能儘速規劃返台，學校亦能早做準備，確保校園與社區健康安全。

想快啲被武統

人民幣真香

張上淳傻咗？

奶共狗

台大冇錢了

拉佢叛國啦屌